逾1700間黃店參與黃金周 藍絲崩潰：好嬲好嬲 撐警藍店已經頂唔順 點解政府仲要打壓我地

蘋果又再幫手宣傳，入去睇全文支持下：

【本報訊】武漢肺炎疫情打擊消費市道，民間記者會及終極黃藍地圖等發起「黃金周支援黃店計劃」，由今日至5月3日提供各式優惠，至昨晚已有逾1,700間商舖及網店參與，反應踴躍，市民到黃店消費，有助壯大黃色經濟圈。有商戶指顧客高舉「五」、「一」手勢或高叫口號等，便可獲得優惠。

疫情之下，民間記者會、終極黃藍地圖、香港良心Guide及香城online發起「黃金周支援黃店計劃」，發起黃店今日起至5月3日長假期間為顧客提供不同優惠，計劃至昨晚10時已有逾1,700間商舖及網店參與，反應熱烈，商舖種類橫跨美容及健康、髮型、服裝、婚禮、珠寶鐘錶、食店、遊戲、盆栽及種植、飲食零售和電子產品等多個範疇。

係黃色經濟圈唔係黃色餐廳圈呀，大家記得分散投資，唔出街都online shopping下

優惠詳情：

黄店搜尋：

詳情請參閱Telegram Channel

幫推行動po，同埋請即Follow清算師團隊：

妍之有理\刁民的幫兇\屈穎妍

每次光顧「藍店」，跟老闆聊天，總會聽到同樣故事……

長年累月不停被舉報：違反消防條例、走火通道不合格、聘用黑工、偷用家傭、店內有老鼠曱甴、噪音、走私……最近還多了違反限聚令、多過四人一枱、每枱沒遵守1.5米距離……於是，長年累月有政府人員來巡查，包括警察、食環、入境處、海關、消防……當然，亦是長年累月被查證後發現是誣告。

已注定是一個循環，只要黃絲發現食店老闆是撐警撐政府或者撐國家，就會把你標籤成「藍店」，以上全套投訴舉報服務，就會開展，無日無之，無法無天，不被「裝修」，已是萬幸。

藝人楊明經營的《燉》湯品專門店，自楊明參與了一次撐警活動後，命運從此不一樣。食得鹹魚抵得渴，站得出來撐警，就預了要把以上欺凌照單全收。聽楊明說，高峰期隔日就有人來查，對此種滋擾，已經見怪不怪。

最奇是，我們的政府政策，卻努力配合，甚至只向誣告鬧事者傾斜。

舉個例，香港近月已因疫情封關，楊明的食店竟被多次投訴僱用內地黑工。人都過不了境，哪來黑工呀？但只要有人投訴，入境處就要認真來查。職員明知是誣告，但也要跟足程序做，因為這是一間藍店，大家更會「揸正來做」，儘管投訴者都是匿名，儘管投訴於理不合。

鯉魚門的一人茶餐廳「銀龍咖啡茶座」也有相同遭遇，老闆娘Kate姐一人艱苦經營小店，已經做到「踢曬腳」，三日唔埋兩日就要應付四方八面的投訴與巡查，有時還要去警署落口供，撐警的Kate姐也不禁反問：「搞事的人報假案不犯法嗎？」

最近政府的限聚令更讓Kate姐躺着也中槍，因為茶餐廳地方小，要符合政府定下的飲食距離，店內座位也相應減少，造成食客都堆在店外等位的畫面。

於是，搞事之徒又來了，不斷致電衛生署投訴：這裏有超過四人聚集、這餐廳沒嚴守入門探熱標準、這餐廳沒提供酒精搓手液……職員來完一次又一次，回去椅子沒坐穩，投訴電話又響起。

明知是誣告、明明已來過、有些投訴連名字手機都沒留下，為什麼仍陪他們瘋？已經不只是擾民，更是浪費公帑，各政府部門為什麼竟配合刁民難為正常人？

匿名投訴不該理會，報假案也該嚴懲，藍店付出的代價已夠大，不求你感恩，更不屑拿特權，只望政府不要助紂為虐做刁民幫兇，在殘喘的藍店身上多踹一腳。

[緊急] 5月2日截止！選民登記自動波填表機(懶人專用)：

當然你都可以學大J咁用棍波填表3步曲：

1. 下載表格 ：

2. 喺桌面打開表格既PDF檔，輸入個人資料，利用ADOBE PDF既「填寫和簽署」功能，填上電子簽名(注: 直接喺Browser 打開有機會整唔到簽名，所以建議喺資料夾打開檔案）

3. 上載表格：

支持黃金周

準備出發
雖然已經無食藍店好耐
但我決定呢幾日我幫襯完每間黃店之後會俾多張單一倍既價錢去支持

今日大家有幾樣野可以做架：
1.爆買黃店
2.抵黃店貼紙玩游擊文宣
3.同身邊人宣傳做選民

聽日就係啦

其實今日開始架啦，假期開始咗啦

係喎，今日已係紅假

今日開始啦

就想驚肺炎唔想出街都可以上網買野

琴日路過尖沙咀已經好瘋狂

咩事

排隊排隊同埋排隊食飯
9點幾都有人排緊

推

放假前已經有「反彈報復式消費」

Push

樓主可摸耳出篇文聲援TVB戰線？

Happy Wednesday 大家如果可以影相打下卡個廣告效應勁十倍

之前都有出，但無咩新消息通常都推唔起仲等緊佢地成班admin報平安

班黃絲係要死人冧樓先肯做嘢

只可以哄，屌唔郁的，之前出下d成績表po好多人正皮但加入戰線既人都係唔夠多

up

大家幫下手推下行動po，今日開始啦

這就是黃絲

唔鬥黃做好自己個part就算，諗呢d好易灰人人能力範圍做多d就好btw巴打都可以開po撐下tvb戰線

推唔到

長假期

有留言有睇po都係幫緊手推上熱門

展示黃營消費力好時機大家都屈咗好耐無出街啦

G持

繼續嬲

勇武驚坐監，上街驚告票，食黃店嫌難食，依家連叫人做keyboard fighter都畀班畜生話鬥黃

你知唔知濫用鬥黃呢個term，係好撚打擊士氣

幫推
不過感覺宣傳得遲咗啲

咁講真最理想梗係幾十萬人一齊做鍵戰，而家都只可以接受現實，因為唔會屌到人做，唯有開多d成績表po等人覺醒樂意加入

push

51黃金週

蘋果出埋A1又連出幾篇新聞講算係咁啦

Wow 食足買足一星期

麻煩大家幫手推行動po

洗地組手足

我準備出門口啦

係我期待左勁耐

facebook tg都宣傳得幾勁都未計上蘋果頭版

咁早去邊頭消費

石門

幫手推呀

幫手推推

推推推🥳🥳🥳

我諗住都係食餐飯+上網幫襯網店買一大堆野算留名睇大家報復式消費

推行動post

網店

所有黃店都排長龍，想食個飯都唔容易

行動

推行動 post

都有好多網店呼應

幫手推下得唔得先

天口熱,想食日本野,有咩介紹??

西環活一鮮

同樓主post同一樣嘢

支持行動post

搵下有咩五一優惠先!

推阿
連續幾日假期，大家記得落力去懲罰黃店

咁嗰2000間黃店list 喺邊

update下大家參加黃店數字振下士氣

晚晚食黃店都排到痴撚線
繼續！

消費講咩顏色阿 藍尸 有優惠快D去幫襯啦

我#1有link，入去睇"五一黃金週優惠目錄"

唔好淨係掛住買買買變港呀，你有行動做㗎

我知道手足對活動詳情有好多疑問，希望呢個Q&A可以幫到你哋~

Q：五一黃金週是甚麼？
A:：詳情請參閱

Q：如何能換領優惠？
A： 請留意各商戶告示。

Q：如何查閱優惠？
A：1. 五一黃金週官方channel
2. 香城online
3. 香港良心Guide

Q： 幫襯完黃店仲有咩做？
A:：1. 幫襯時瘋狂打卡。 #五一黃金週
2. 鼓勵更多人參與屬於香港人的黃金周！
3. 部份黃店會有貼紙派發，手足可以自行領取，成為全民文宣兵。

食左

51黃金周正式啟動

大家一齊share

lunch 食邊間黃店好呢

唔理乜野人，犯法嘅就要拉

推呀

2000

唔需要 要長遠做
不如用啲錢幫襯多啲黃店好過

今日啊 4日長假

未到黃金週
我荷苞已經頂唔住
一日三餐+網上小店買雜貨
不過見到黃店生存到就夠

驚毛咩 疫情一日收皮啦 10日冇本地個案 全部外遊撚

Cls高質宣傳片

如果任務po推到上熱門可能好d,見過隔離po幾個日互覆cm好快就推到上去

出名果啲咪係 好多小店拍烏蠅

多謝整條link既手足辛苦晒

我要爆買！

仆你個街係連登推完多人到唔使去，又要搵過第二間

support

屌，手多襟咗不推文，自鞭

你留意得遲左啫

成14億蛆國人民精神上支持藍店啊

黃金周其實發掘下未去過既小店仲好，甚至係網購下

條友可能港豬黎

但大家真係要分散投資
唔好齋排岀哂名既黃店

打算今晚去龍門支持下， 希望排隊唔會太奈

認同 除左一次性支持
希望大家可以長期形成習慣

同埋消費又唔洗準備既 隨時可以做

我就懶得排，反正龍門都唔怕無人幫襯

淨係呢幾日姐
我已經無食藍店好耐

落實體店排隊畫面最好睇
不過有做都好 唔計較多少

記住打卡

個班應該係tg洗地組d手足黎，單純任務po無乜討論空間好難推上熱門，大家睇完就算

用和你eat搵啦

我見你上面有講遊戲
入香城online揾唔到 想問下係咪有賣game黃店
唔該手足

推推推

一人推薦幾間

1) 有餃子食!

2) 一蚊一件中toro!!

3) 全單六折!!

最憎排隊同埋咁多鋪頭可以幫襯，最多打多幾次卡造勢

十卜

太耐冇睇日曆

起身洗頭，準備出街...✌️

記住分散投資 集中晒幾間冇用

報復性消費

全單6折咁抵玩

邊間冇咩人去邊間

呢條link入去揀category遊戲
我#1都有放link

推 支持黃色經濟圈

憎你咪唔買你囉
成班傻閪無腦

PISH

政府立例唔幫襯藍店就犯法吖笨！

記住ig打卡

#1搵唔到賣手機嘅鋪，淨係得賣配件嘅鋪

屌 6折點懲罰好

得你班奶共撚就投訴得嘅
咁仲唔係有特權

首先要撐住黃店先得

黃金週被黃絲騎劫
建議正苦另立藍黑週

試下轉其他區search手機category，我都搵到唔少喎

都得 去啲冇咩人排隊既可以分散投資 避免過度集中

支持

巴打推得好落力

買買買買買

緊係 難得機會展示黃絲實力

準備出門買野食推多幾鑊

準備聽日去幫襯了

出發去緊榆林書店
買下書再返工
大家加油

4) 請你食生豪

5) 食多左,熱氣,記得飲返杯涼茶

都得 不過啲黃店未必肯收你錢
一句唔洗找後好快啲走人

太多人最好分散投資

Bibibibibi

今日已經開始啦

對家想攬炒，而我地係促進消費

我地幾時變咗政府 點打壓佢地？

出街只食黃店

詳情請睇#3睇完心情幾爽

唔止食呀其他消費都係幫襯黃店

我要食黃店

點解驚肺炎

出街食黃店 黃金週 開始

記得唔止食呀

可以上呢個ig睇

入到去撳唔到野嘅，我用iphone 入的

邊間？

有無撳黃店資料個格仔

我決定剪個頭髮先

721831101111

食完就走，等黃店做多轉生意

咁咪你哋自己開個藍色經濟圈囉做乜啫依家，日日係度嘈

perfect

推黃色週

支持屈穎妍告晒全部黃店同幫襯市民恐嚇藍店

屈穎妍唔告就即係侚私，隻眼開隻眼閉

但我睇死佢只係敢好嬲好嬲

出街買嘢啦喂yeah

好人好姐，點解會俾人投訴先

呢幾日邊間藍店好生意就係偽藍。

口講撐警，實際就係為錢至上，出賣其他藍店。有冇得諗？

行埋去d 餐廳見要排隊就知係黃店
ip 都唔洗check

岩岩諗住剪個頭髮開始51 點知佢話呢幾日都book爆哂

其實藍絲都可以幫襯藍店， 點解要驚？

咪係囉

點解推得咁慢

飯點都係要食 零成本抗爭

推
冇入計劃嘅黃店都可以買

已經有2000間join左！

IG幫手POST 張圖 就係咁簡單

幾千間黃店 總有一間喺附近

改一改啲字我哋就用得返呢篇

我發覺自己已經習慣咗排隊

今日聽日 大後日都係紅日

I am ready!! I am ready!!

原來舉報真係有用

入嚟留下言
［招打手］五一黃金週商戶推介區

屌佢老味 燉湯響青山道開新店

佢本身都無乜人幫襯仲開分店

大撚把啦
炮台山嗰間好多OL幫襯架

錢係留返比同路人

因為佢哋行動力低

推啦

pp

ppp

邊度可以睇到邊1700間有參加五一黃金週

當初話黃圈無用嗰啲出嚟 含個撚先 唔該

我有我自由食m記美心吉野家嗰啲都係

但含撚食藍店 有悔意嘅可以放過

邊個少數派？
清楚可見

i can do this all day

推動下黃金週討論氣氛
［招打手］五一黃金週商戶推介區

傷敵三百，自損一千

要怪就你地啲藍嘅自私

點解購物要分顏色

Pishhhhh

哩兩個月無出街無洗到既錢聽日all in 黃店

我先，黎個早餐

經濟差就係黃店發圍既時候

手足加油

日日食

肺炎之後看似黃店藍店都仆直, 但我目測黃店只係少左一半人, 藍店係少左8 成人,
復活節打後疫情放緩, 啲黃店開始打蛇餅, 我平時去開果幾間熱門黃店要排一陣隊先有得食

今次51 黃金週假期多啲時間, 一於捐lone 捐la 發掘啲辟啲少人啲既黃色小店, 照計應該唔駛排得太犀利卦

共狗奴才屈穎妍 鳩up 廢話連編 黄店被賤畜打壓又少? 龍門 基隆荼餐廳 已彰彰明甚 還有無數較細的黄店

講得好，分散投資

好想食牛肉飯
唔係空姐牛肉飯而係加藤屋

邊間黃店

講起上黎
呢期都無乜聽清算藍店嘅新聞
除左啲最出名嘅之外
啲細藍店都好似驚到收哂聲咁
係咪時候拎翻個list出黎繼續鞭屍
我相信佢地未執哂嘅大有人在

大家要出門口支持番自己嘅經濟

唔犯法 咪唔會俾人舉報

藍店收咗聲唔敢撐警好耐

已連續幫襯咗黃店3日

紅米，和你Eat 可找到

但大聲撐過警個啲係咪縮埋就以為唔洗付出代價

有行動啦食緊黃店嘅入嚟打個卡
同我推上熱門
［突發直播Post］五一黃金週 x 民間記者會 派文宣貼紙到黃店活動

全力一推

食緊黃店啦 你呢

無人講有咩優惠

依間黃店賣手機殼 輸入五大訴求缺一不可有15% off

可以預期班狗會以限聚令打壓

應該唔關事，假日前嗰晚尖沙咀不嬲好多人

#yellowchallenge

呢啲口硬無恥最好報衛生處前偷拍錄低證據
等佢出聲話俾人屈 報假案既時候
再報料俾蘋果

禁左錢消費未

尖沙咀真係得光榮平小小，轉頭再買野飲先

我地有自己選擇權去幫襯咩餐廳 店舖
唔存在什麼打壓藍店

爆買

藝人楊明經營的《燉》湯品專門店
本身無拎 可以堂食的牌已經違左規 唔存什麼打壓

多謝姓屈嘅仆街，依家又落去買[gold]。珠珍奶茶 [gold]先。。。

唔好再講警甴仔

撐警的Kate姐也不禁反問：「搞事的人報假案不犯法嗎？」

呢句問返報警搞黃店個啲人啦

come and share
［招打手］五一黃金週商戶推介區

係無牌嗰間附近重開

呢幾個月已經日日lunch食黃店

lm

做得很好

推阿

好嬲好嬲 我鐘意去黃店洗錢又關你班藍絲咩事？
大把錢係鐘意無野做都去黃店洗呀

清算師投訴師好波

食足一星期黃店 (雖然平時已經係)

將平時要買既嘢，都幫襯埋黃店

我愛黃金週

買手機有無黃店

Pish

佢地會話d人因為怕裝修所以被滅聲
但其實係佢地自己心知邊邊大多數

【五一優惠節錄】（上）

小編s整合咗港網店同港島區嘅優惠💛

大家快啲幫手CLS啦！

港島區

網店

【五一優惠節錄】（下）

小編s整合咗新界區同九龍區嘅優惠💛

大家快啲幫手CLS啦！

新界區

九龍區

我就係要呢啲

好嬲好嬲

貼貼紙做文宣呀

黃店好L 多人

同港共鬥藍

爆買呀
消費呀

正呀喂

推爆佢

錢係我嘅 我想點用就點用
繼續好嬲好嬲啦

都冇辦法，黃店都唔係大晒，佢都要自己諗方法迎合巿場，同宣傳

黃店係優先，但都唔可以脫離巿場原則，唔係神仙難救

排哂大隊啊

藍絲咪幫襯藍店 jm9

藍=撐政府
政府搞藍店>藍絲屌政府
咁究竟藍絲係撐政府定屌政府

邊間？ 可以報和你eat
等人分散投資

吊你，又肚餓

再食一間黃店

去左兩間都好好生意。。。 排晒隊

香港人 Assemble!

已報

黃店加油!

香港獨立

黃金周

三日唔埋兩日先查一次小事啦

黃店一日三次呀
重要食飯lunch time封鋪

721 831 101 1111 1112 1117 1118

黃店排長龍

可唔可以推上去熱門第一

晏晝都排啦

今朝熱門第一咗個幾鐘啦希望提到大家

新文儀用具黃店(騎犬馬騮 )求關注Facebook

冇人用槍指住你逼你買呀藍絲 食返你既黑心同富臨

或者宜家應該要諗係做完樣野之後對件事有無幫助
如果話樓主po成績表出黎起碼叫激勵到士氣 有機會有人會想加入一齊做 絕對係有用
但如果你講：黃絲係咁㗎啦 咩都唔做
首先有做野嘅人會覺得灰心 其次無做野嘅人更加唔會因為你講一句就覺得愧疚而去做
所以其實我都同意你上面所舉嘅例子 有時某啲連登仔亂咁屌人 但其實屌完之後對成件事都無幫助嘅真係唔屌好過屌

我真係覺得要有人出po講清楚。唔係等陣一下就鬥黃，一下就Yellownazi 我自己甚少參與批鬥「偽」黃。因為我覺得「偽」黃係一個偽命題。唔通一個罪犯，控方無證據話佢係犯左罪，咁佢就係「偽」好人咩？但如果你話佢的而且確犯左罪，咁佢仲叫「好人」咩

撐黃色經濟圈

屌 大渣哥夠日日俾人報假案啦 唔撚見你講

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

［突發直播Post］五一黃金週 x 民間記者會 派文宣貼紙到黃店活動

埋單記得比tips呀

藍屍： d錢係你就係你架？

Sorry搞錯咗以為你係開頭嗰個人
我主要係想針對：這就是黃絲 個句晦氣說話
鬥唔鬥黃我真係分唔清 根本就唔應該成日周圍屌人 最多咪善意提醒 平時成日見到啲人屌黎屌去都覺得好攰無咩用
所以只係希望大家謹言慎行 諗清楚自己講嘅野對件事有無幫助

食爆黃店
仲有分散投資

正 消費

就係要呢啲

輕輕一推

食緊買緊~

藍屍：好嬲好嬲

Push 幫手整文宣

好耐冇見屈文妓

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

食完 不過貪近 食咗間唔on list嘅黃店

消費者先係老板主人
就係只食黃店 吹咩

今日一個人係黃店
食左兩個餐
好滿足

搞返個藍絲經濟圈對撼啦

除咗食店， 有咩黃店可以消費

個網整到 商戶既優惠全部都睇唔到咁濟

今日食左兩間
聽日LUNCH加下午茶都繼續搵
但仲未諗到去邊區食

[FB/IG. challenge]五一黃金周系列

食材 雜貨 網店

支持黃店
我的錢是我的

黑警成日查黃店佢地又睇唔到既, 都on撚99

香港係需要平權呀

手快快覆錯po
我自隊

如果沙田區叫foodpanda有咩黃店好嗌?

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

泛民/本土： 一齊初選 = 分開初選

初選其實係免費嘅！？！？

做文宣會累到參選人???

初選反而可以幫候選人慳錢！？！？

【初選三不投團隊】星星之火 永恆不滅 手足歸位 重現光輝

（預言）九東立會必敗

因爲熱血都話要參加初選，所以你更加要簽呢個聯署

新東初選：點解「素人反而更堅持限制名單」？

仲記得帝怡/環保北/盛福/都善/大白田西/愛俊/龍城發生咩事嘅，全部同我入黎！

攬炒時光機之時空旅行

(請廣傳)立法會初選與三不投聯署

（緊急）「攬炒藝術家」：聯署要人！！

【堅。找數真漢子】呢個聯署過一百萬簽名我裸跑

立法會選舉就到啦，我哋有咩可以做？

[打破壟斷 香港人assemble] 有間本土黃色速遞公司聽日就開業啦

幫手推唔該

不如五月二派完一齊食黃店喇
樓主可唔可以幫手置頂
多一個人幫手可能就多一票
5月2號行動最後召集- dse選民登記街站行動

正正子

澳洲獨立調查武肺事件

大家一齊講：

我要食黃店！我要食黃店！我要食黃店！

#九二共識的麵包
#藝人十年政治正確

厚福街